---
title : 'தின்பண்டங்கள் தோன்றும் கனவுகள்'
publishedDate: "Thu Mar 03 2022 15:40:54 GMT+0530"
category: 'kanavu-thinpandangal'
slug: 'kanavu-thinpandangal-random'
thumbnail: '../thumbnails/kanavu-thinpandangal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - kanavu palangal
keywords:
    - kanavu palangal
    - kanavu palangal in tamil
---

# கனவு
 
கனவு என்பதற்கு தூக்கத்தில் மனத் திரையில் எழும் காட்சி அல்லது சொப்பனம் என்று பொருள் படும். கனவு என்பது ஒருவர் தூங்கும் பொது அவரது மனதில் எழும் மனப் படிமங்கள், காட்சிகள், ஓசைகள், உணர்வுகள், நிகழ்வுகளைக் குறிக்கிறது. ஒருவர் கனவு காணும் பொழுது அவரது கண்களில் அசைவுகள் காணப்படுவது அவதானிக்கப்பட்டு உள்ளது. கனவு என்றால் என்ன என்பது தொடர்பாக ஒரு முழுமையான அறிவியல் புரிதல் இன்னும் இல்லை. மூலையில் உள்ள நினைவு குறிப்புகளை ஒன்றோடு ஒன்று தொடர்பு படுத்தும் செல்பாட்டின் விளைவாக இருக்கலாம் என்றும் கருதப்படுகிறது. இது அணைத்து பாலூட்டிகளிலும் ஏற்படக்கூடிய விளைவு ஆகும். ஆர்மமடில்லோக்களில் இது மிகவும் மிகுதியாக இருப்பதாக அறியப்பட்டு உள்ளது.
 
## கனவுகளின் தன்மை
 
நாம் காணும் கனவுகள்  நல்ல கனவுகளாக இருந்தால் மகிழ்ச்சி. ஆனால் சில நேரங்களில் கேட்ட கனவுகளும் நமக்கு தோன்றலாம். அவ்வாறு நாம் காணும் கனவு கேட்ட கனவாக இருந்தால் அதன் கடுமையினை குறைக்க பரிகாரம் செய்யலாம். கேட்ட கனவு கண்டவர்கள் அதை பற்றி யாரிடமும் சொல்ல கூடாது. அன்று பசுவுக்கு புல், பழம், கீரை கொடுக்க வேண்டும். அதன் முன் நின்று தான் கண்ட கனவினை மனசுக்குள் சொல்ல வேண்டும்.
 
## கனவுகளும் அது நமக்கு தோன்றும் நேரமும்
 
நாம் காணும் ஒவ்வொரு கனவுகளுக்கும் ஒவ்வொரு பலன்கள்  உண்டு. அதிலும், நாம் கண்டா கனவுகளின் பொறுத்து அதன் பலன்கள்  அமையும்.நாம் காணும் கனவின் நேரத்தின் அடிப்படையில் அந்த கனவு எவ்வளவு காலத்தில் பலிக்கும் என்று பஞ்சாங்க சாஸ்திரங்கள் கூறுகின்றன. அதை இப்போது பாப்போம்.
 
- இரவில் மாலை 6 மணி முதல் 8.24 மணிக்குள் கண்ட கனவு ஒரு வருடத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 8.24 மணி முதல் 10.48 மணிக்குள் கண்ட கனவு 3 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 10.48 மணி முதல் 1.12 மணிக்குள் கண்ட கனவு 1 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 1.12 மணி முதல் 3.36 மணிக்குள் கண்ட கனவு 10 தினங்களில் பலிக்கும்.
- இரவு 3.36 மணி முதல் 6 மணிக்குள் கண்ட கனவு உடனடியாக பலிக்கும்.
- பகல் கனவு காண்பவர்களும் கூட உண்டு. ஆனால் பகலில் காணும் கனவுகள் பலிப்பதில்லை.
 
## கனவுகளின் பலன்
 
பொதுவாக எல்லாக் கனவுகளுக்கும் பலன் உண்டு என்று சொல்லி விட முடியாது. ஆனால் குறிப்பிட்ட சில நேரங்களில், நாம் ஆழ்ந்த உரக்க நிலையில் இருக்கும் பொது வரும் கனவுகளுக்கு நிச்சயம் பலன் உண்டு. அந்த வகையில் நமது கனவில் வரும் விஷயங்களுக்கு பலன்கள் என்ன என்பதை இங்கு தெரிந்து கொள்ளலாம். பின்வரும் அனைத்தும் பல்வேறுபட்ட அதாவது இரும்பு, கடல், கண்டங்கள் போன்றவை தோன்றும் கனவுகளுக்கான பலன்களை பார்க்கலாம்.
 
 
## அரிசி கனவில் வந்தால்:

ஒருவர் அரிசியைக் கனவில் கண்டாலோ அல்லது சந்தையில் வாங்கி வருவது போன்று கனவு ஏற்பட்டாலோ அவர் செய்யும் தொழில் நல்ல வகையில் அபிவிருத்தி அடைத்து அதிக லாபம் மற்றும் தன லாபம் பெற்று செழிப்போடு வாழ்வார் என்று நம்பப்படுகிறது.

## ஆரஞ்சு கனவில் வந்தால்:

கனவில் ஆரஞ்சுப் பழத்தைக் காண்பவர்களுக்கு, எதிர்பாராத பொருள் இழப்பு ஏற்படும். நோய் அல்லது விபத்தில் உடலில் காயம் உண்டாகலாம். உங்கள் மீது வீண் பழி சுமத்தப்பட்டு அவ பெயர் ஏற்படக் கூடும் என்று சொல்லப்படுகிறது.

## இஞ்சி கனவில் வந்தால்:

உங்கள்  கனவில் இஞ்சியைக் கண்டால், உங்களுக்கு சில நோய்களால் சிறிய பாதிப்பு ஏற்படக்கூடும் என்று கூறப்படுகிறது.

## இனிப்பு கனவில் வந்தால்:

ஒருவர் தனது கனவில் இனிப்பான பலகாரங்களைக்  காண்பது மிகவும் நல்லது ஆகும். ஏனெனில் உங்களின் வருங்கால வாழ்க்கை மகிழ்ச்சியாக அமையும் என்பதற்கான அறிகுறி என்று சொல்கிறார்கள்.

## உண்ணல் கனவில் வந்தால்:

நீங்கள் மட்டும் தனித்து சாப்பிடுவது போல் கனவு கண்டால் சில துன்பங்கள் உண்டாகும். உங்கள் உறவினர்களை பிரிய நேரிடும். செய்யும் தொழிலில் நஷ்டம் ஏற்பாடு. அதே சமயம் இத்தகைய கனவு காண்பவர் விவசாயியாக இருப்பாரானால் அவரின் வயலில் விளைச்சல் மோசமாக இருக்கும். குடும்பத்தில் சச்சரவுகள் அதிகம் ஆகும்.

நீங்கள் பலருடன் சேர்ந்து விருந்தில் உண்பது போல் கனவு கண்டால், பணியில் பதவி உயர்வு ஏற்படும். திருமணம் ஆகாதவர்கள்  இந்தக் கனவைக் கண்டால் விரைவில் அவர்களுக்கு திருமணம் நடைபெறும். திருமணம் ஆனவர்கள் விருந்து சாப்பிட்டு மகிழ்வது போல் கனவு கண்டால் விரைவில் குழந்தை பாக்கியம் உண்டாகும் என பொருள்.

## எண்ணெய் கனவில் வந்தால்:

எண்ணெயை தனியாக அல்லது அதை தேய்த்து குளிப்பதாக கனவு ஏற்படக்கூடாது. அவ்வாறு கனவு வந்தால், வெகு விரைவில் அக்கனவை கண்டவர் நோயால் பாதிக்கக்கூடும். ஆனால் நெடு நாள் நோயாளிகள் மேற்படி காணவைக் கண்டால், அவரது நோய் விலகி உடல் ஆரோக்கியமுடையதாக மாறும் நிலை உண்டாகும்.


## ஏலக்காய் கனவில் வந்தால்:

கனவில் ஏலக்காய் காணும் நபர், பிறரால் அதிகம் மதிக்கப் பெரும் நிலையை அடைவார். அதே நேரம் ஏலக்காயை சாப்பிடுவது போல கனவு கண்டால், அவருக்கு மிகுந்த செல்வம் வந்து சேரும் என்பது பொருள்.

## முடிவுரை:

மனிதர்களாகிய நாம் அனைவரும் ஏதோ ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் ஏதேனும் நிகழ்வுகளை பற்றி கனவுகளை நாம் அடிக்கடி சந்திக்க வேண்டிய நிலை ஏற்படும். எனவே நாம் காணும் கனவு நல்லதோ அல்லது கெட்டதோ அதை பற்றி நாம் அதிகம் ஆராயாமல் அதற்குரிய பலன்களையோ அல்லது அதனால் நாம் எவ்வாறு எச்சரிக்கையோடு இருக்க வேண்டும் என்பதை கற்றுக் கொள்ள வேண்டும். கனவு என்பது அனைவரின் வாழ்விலும் பின்னி பிணைந்த ஒரு விஷயம் ஆகும். எனவே நாம் அனைவரும் இனிமையான அல்லது நல்ல பலன்களை தரும் கனவுகளோடு நம் வாழ்வை பயணிப்போம்.
